一直以為係做緊自己，點知原來只係自己呃自己

懶人包：
係人地眼中既開心果，於是乎咁多年一直逼自己開心，諗野一定要正面，從來唔係人面前表露自己唔開心既一面，亦都唔比自己有唔開心既諗法。到而家，feel到自己就來爆了 （長文，有興趣就睇落去，會好多謝你地）
_____________________________________________________
由中學到而家，我一直係人地眼中既開心果，夠正能量夠樂觀，個個都話有我係到成個氣氛就開心曬，仲好羨慕我可以做人咁豁出去，永遠唔care人地既眼光，想點就點，係佢地眼中我係一啲煩惱都沒既人。

一開始我都以為我真係一個咁既人，每日嘻嘻哈哈無憂無慮，而事實上我都覺得自己沒咩特別傷心過，起碼沒點為自己既事而真係好sad 好sad咁，所以我其實係好自豪自己有啲咁既性格。

直到近排有人問我覺得而家既自己係點既人同埋將來又想追求啲咩，到我講完佢只係笑住咁話我好矛盾，個刻我先發現我根本活係一個面具底下。有咩理由已經覺得好開心沒煩惱但係仲要追求內心既平靜，覺得係做緊自己但係想自己變得自信啲。

返去諗左成晚，得出既結果係我根本就係將人地對我既評價套左係自己身上，個個話我係開心既，慢慢就連自己都呃埋。沒唔開心係因為每次有負面情緒我就即刻逼自己9秒9諗個理由將佢變返正面，再唔係就逼自己唔好諗逃避左個樣野去。我根本就係一個好自卑既人，可能因為中學個時比人無視過一年再加上個時外表麻麻，又濕疹又剩，搞到自己後來更加重視人地既目光，好似成日都問緊人「你覺得我點啊，你覺得我7唔7」，有時可能只係換個style都要問好多人，真正有自信做緊自己既人會咁㗎咩？

諗下諗下發現自己有一個習慣，就係每次同新識或者唔係幾熟既朋友傾完計，返到屋企就會「輪」一次我地既對話，一開始都唔知輪來做咩，而家諗返，其實就係想知有沒講錯野，做左啲咩唔符合我個人設。

近排都feel到自己準備想爆煲，一個星期總有兩三日個人好down，完全唔想理身邊既人，尤其啲同學，有時仲會爆喊。down都唔係一個問題，問題係我完全唔知自己點解down，以前都會話因為讀書唔識，同fd鬧交咁有個trigger point，而家係完全唔知點解。影響到自己都算，最大問題係影響埋身邊既人，有平時幾fd既同學呢排成日問我係咪嬲左佢點解唔理佢咁。

而家完全係人身最迷茫既時刻，完全唔知自己想點，就算知道內心係有個true self但係唔知係一個點樣既自己，一直堅持既價值觀瓦解左，到底有沒人明白我講緊咩，有沒人話我知點樣搵返自己。

原來過得很快樂，只我一人未發

有沒人都係咁

巴打，我完全明你嘅感受，我曾經都有過類似既感受同經驗，不過唔洗怕，試下開心唔開心既事都分享下，唔洗理咁多人地既目光，加油！

絲打你好，從你所講嘅嘢裏面，我睇得出你係一個好顧念別人對自己睇法嘅人，你希望盡量喺人前保持人地對你嘅好印象，但事實上你覺得自己其實咁樣並做緊真實嘅自己，你亦好想知道究竟內心嘅true-self係點樣。喺度都想問返，喺你眼中，究竟點樣先為之真正嘅自己？做左真正嘅自己會帶俾你咩嘅感覺？另一方面，你有冇諗過，嘗試去同人表達自己真正嘅感受？例如搵個信得過嘅朋友或者屋企人傾下？其實呢種迷茫嘅感覺，發現人生自欺欺人，不知所措，係好多人都會經歷嘅，不如你再講多d, 睇下我地幫唔幫到你